全世界係咪得香港，會有鋪頭收信用卡收手續費

你個名答左你

重有…普通舖俾咭會西面（尤其買game）

香港好多都無啦
台灣就好少唔收

香港真係最撚惡劣既地方

海外簽帳有額外手續費 你訓醒未

你去晒全世界先講啦

人地台灣、支那都有退錢初貨條例保障消費者。

香港就「貨物出門，不退換」

貨品售賣條例
當你和店方議訂價錢，買賣或訂製貨品，雙方便受到「貨品售賣條例」的約束。你有責任付款收貨，而店方的責任，則是收款交貨，而所交的貨品，必須完全符合以下四個要求：

(一) 店方有權出售該貨品。即是說，店方是從合法途徑購入、製造或受物主委託出售該貨品。

(二) 對貨品的任何口頭或文字的描述或樣本說明，必須真實正確和與事實相符。

(三) 貨品必須能發揮應有的功用。但如果店方在售賣時，已經指出貨品的缺點，或有些缺點是你應該可以察覺到的話，那麼，購物後你便不可藉此向店方要求更換或退款。又若果因為你自己改變主意，不想購買該貨品，你是不能要求退款的。

(四) 貨品的質素，包括其可用性、外觀、完整、安全和耐用，須具一定的水準。

如果店方售賣的貨品，未能符合上述規定，縱使單據上註明「貨物出門，恕不退換」等字眼，你可以和店方商討下列一項賠償方法：

(一) 取回購貨時的貨價；

(二) 換取同樣或等值的其他貨品；

(三) 接受修理；

(四) 接受信貸單據，在指定時間內使用單上所列價值，購買店內等值的貨品。

講價就收
唔講價唔收
d 死cheap 客又要平平完仲要碌卡

對上個hongkong bank post仲未柒夠[

[/i]

咪撚on9喇，你平撚時去屈臣氏萬寧賣到貴一貴，咪唔收鳩你手續費佢地貼左仲大把錢賺，你知唔知好多小店，講緊利潤得幾%，比埋銀行手續費有撚錢賺呀？家陣開善堂呀？唔撚識野就咪撚咁多爹，摺埋彈開喇你

本身賺得幾%，仲想碌卡唔收你收續費，我貼撚埋比埋銀行手續費白做，緊係趕鳩你走

啱聽

d 連鎖仲要1% 甚至低過1%
舖頭仔郁d 都2-3%
d 人去舖頭仔就也文也武
連鎖店幾錢就比幾錢
成日都講價 真係好撚老土

賺幾個%邊有人會做
香港d小店唔想人講價既話做好自己先啦
成日當人水魚咁劏
一係你就咪收卡啦，又要威又要戴頭盔
最賤係一般信用卡公司收手續費係1.9-2.x%
D仆街小店都要食下夾棍，用信用卡收額外3%

其實eps會唔會收舖頭錢?

唔洗年費？

要
我唔知點街仲有人用eps
一般提款卡有銀聯都可以碌

一個收幾百月費，之後唔洗俾手續費
過左某筆數再收次
小店成日話收1%又係食夾棍

你邊間銀行仲要收年費
你唔好計埋租機按金

你邊間銀行唔收年費

咁你就咪撚裝部機係度啦柒頭皮

東亞已經唔洗
定你間鋪小到連銀行都唔想做你生意 ？
講到咁高成本，咪收卡呀嗎
又要威又要戴頭盔
所以點解小店一定會俾人講價就係咁
賣又賣得貴過人，收卡又話要手續費
咩成本都要轉嫁消費者之餘仲要手續費都食夾棍

香港點解要自創一個debit卡系統 而唔用國際通用嘅系統

因為佢地可以係手續費度食夾棍
咩春小店得幾%利潤
真係報紙檔都多過幾%

Debit卡國外一般都係同master/visa合作
手續費都係咁貴
其實eps算唔錯，俾月費就得

恆生 匯豐 永隆 創興全部都收
你做咩生意成本唔轉嫁消費者

咁呢個咪你問題囉，成個香港咁多銀行
你係都要搵間收年費？唔怪得你做生意得幾%利潤啦
做生意成本轉嫁消費者係正常，但唔會100%全部轉嫁
更何況依家講緊小店轉嫁之餘仲要食夾棍呀on9

咪鳩噏啦
無一間唔收
除非一個月碌過百萬
大行仲限你一個月最少碌幾多
細行最平已經係創興永隆
做代購喺度扮開舖

Cinema 就係

你又做咩生意咁巴閉
知你勁啦，盤生意賺幾個%咁勁
銀行唔收你月費都對唔住自己啦
起人底就當自己咩都知哂
抵d客買野講你價
手續費都要食夾棍

賺幾%我講架咩？

呢d 大集團收呢 無人敢屌的

外國好多地方用credit card消費都講明要surcharge

外國做就合理 香港做就好賺 食夾棍

食夾棍仲咁多野講
有時唔怪得香港人唔幫襯小店/去小店講價
淨係信用卡手續費都要食夾棍就知小店為左賺錢賤成點
細行創興/永隆手續費只係2%，然後收客收3%
俾大財團迫死唔係無原因

得啦
代購最有良心
淨係賺水腳

Cinema收係因為佢用個套系統問題，你唔經網上買邊有額外收？
唔好講外國，講日本/台灣/韓國呢d近香港既地方
邊度會收額外手續費 ？
人地一係收信用卡一係唔收
咩依家食夾棍係屈你咩？明明係收多過信用卡要收既手續費，仲聲大夾惡
小店光環真係無敵

唔夠人講就發爛炸
俾人踢爆食夾棍

行遠少少啦 戇鳩

番去睇鋪啦
俾人踢爆唔夠人講，淨係識得講廢話

小學雞咩
我唔知幾時寫我收3%
照價買我係唔收charge
講現金價又話比card 我先收
一路都係你自己自high

你就真係爆喇
又話唔收年費
又話得香港係咁
人地外國有d做到要立例ban surcharge
你咪叫政府立例ban 囉

要收咪去第二間,唔會助長佢

Why has Air New Zealand added a Card Payment Fee?
Answer
Credit card companies, banks and other financial institutions charge Air New Zealand for transacting credit, debit and charge card payments. Air New Zealand needs to recover this cost and the additional related costs we incur when accepting credit cards as a form of payment.

人地咁大間野都要recover this cost 呀
仲要係跟價買 唔講價呀
快d去屌鳩佢食夾棍啦

咁你收幾多手續費呀
通常係香港開鋪，又俾講價又要收手續費都係d劏客鋪
唔知做邊行咁高尚

無知真係可怕
你要收年費代表個個都要收年費？
咩依家又講外國立例ban surcharge呀？

人地呢d叫明碼實價呀on9
你間鋪可以講得價，證明開個價已經唔老實
真係人唔笑狗都吠
到依家都未回應食手續費夾棍
究竟你間鋪收幾多手續費呀，良心小店

可能唔同類型公司都會有分別

我用緊citi 同 pccw(永隆）都冇收年費
1個月先得20-30萬卡數

指責完食夾棍唔work
又指責人劏客

香港人見你唔係連鎖嘅零售係九成講價
就算連百貨公司都有人講價，d 姐姐未開單或者好靜通常會平d 比你
原來比講價=劏客
返正唔洗證據隨口噏
又學倒野
最好個個去代購
係咪先

小心呀，佢會話你唔識野架

你做咩
服務定零售

到依家你都無回應過食夾棍呢樣野
呀樓主，你間鋪收幾多手續費，銀行又收你幾多呀？
食夾棍個個

餐廳

人地收charge 喎
你又拉去明碼實價
我咪話左照價買唔收charge
你係咪唔識字

根本依家銀行之間勁大競爭，年費好多都唔收
個7頭唔知做咩生意做到要俾銀行收年費

我retail
可能唔同
收跟幾多charge
我2.25%

1.95

個charge係計埋係個售價度
呢樣野邊間公司都會咁做
依家係講緊你食夾棍呀，肯覆收人幾多%信用卡手續費未呀？

戇鳩
額外收呀

正常好多行街上黎sale
我第一間用恒生都比左5K 年費
之後先知自己on9左

狼撚過hsbc
hsbc 都係開我3000

喂，你覆我未呀
你收人幾多信用卡手續費呀
死都唔覆，好明顯係食夾棍個班

依家收ae卡免年費，手續費仲抵到1.9%
競爭大到咁，係大行先仲收年費
中細行大把唔收
係個7頭自己on9仲搵間收年費既

所以停車場收信用卡我一定用，但我發覺好多人都八達通算

你自己skip 左 我咪講左唔收
人地額外收呀，點呀？

真係神又係你鬼又係你
又話講價用卡就收，咁收幾多啫
你上去睇下啦，信用卡手續費既成本間間公司都有計，人地係計左係售價入邊，你去國泰買機機票，
會特登show個信用卡手續費出黎口手

真係神又係你鬼又係你
又話講價用卡就收，咁收幾多啫
你上去睇下啦，信用卡手續費既成本間間公司都有計，人地係計左係售價入邊，你去國泰買機機票，
會特登show個信用卡手續費出黎咩

你真係唔識字架喎
講air new zealand 又講左去cx

你中文係咪咁差 我一直都講計左係售價度
點啫，你收客收幾多額外手續費，同信用卡收你幾多手續費啫 仲唔肯講呀？
食夾棍食到大條道理

啲客見我收AE 以為我好巴閉

記住...

日本唔收手續費
大和行唔同d

小店咁撚慘就唔好學人用信用卡服務啦 台灣日本大把小店只收現金，唔通食個滷肉飯又look卡啊？所以台灣好多地方收得信用卡都唔收手續費

依家大競爭，發卡機構又爭，銀行又爭
要搵唔收年費既銀行根本唔難

因為有得食夾棍
銀行收1.9-2.x%手續費，佢地收3%
又劏你一筆